% -*- coding: utf-8 -*-
\section{Algorithmes parallèles}
\begin{frame}[t]
  \frametitle{Évocation des $3\times3$ algorithmes parallèles implémentés}
  {\footnotesize
    \begin{tabular}{@{}|@{\ }l@{\ }|@{\,}|@{\ }l@{\ }|@{\ }l@{\ }|@{\ }l@{\ }|@{}}
      \hline
      Par message envoie
      & \textbf{Loop -- SenderAggregator}
      & \textbf{Concurrent -- Sender}
      & \textbf{Concurrent}\\
      \hline
      \hline
      un seul état
      & L-SA-state
      & C-S-state
      & C-state\\
      \hline
      ensemble d'états
      & L-SA-set
      & C-S-set
      & C-set\\
      \hline
      part ``égale'' d'états
      & \textbf{L-SA-part}
      & \textbf{C-S-part}
      & \textbf{C-part}\\
      \hline
  \end{tabular}}

  \medskip
  3 familles d'algorithmes,
  s'améliorant de gauche à droite.

  Déclinée en 3 versions,
  s'améliorant du haut vers le bas.

  \null\vfill
  Les versions $\ast$-set
  utilisent la découpe ``naturelle'' en ensembles\\
  induite par la structure hybride de \texttt{worklist} choisie :\\
  une liste d'ensembles d'états.

  \smallskip
  \input{tikz/worklist_liste_ensembles.tex}

  \smallskip
  Chacun de ses ensembles correspond, suivant les versions,\\
  à un ensemble de successeurs ou à l'accumulation locale des successeurs.

  \null\vfill
  Pour chaque algorithme,\\
  $p$ acteurs sont créés lors de l'initialisation et utilisés jusqu'à la fin.

  \medskip
  $p = 3$ dans les schémas qui suivent.
\end{frame}



\begin{frame}[t]
  \frametitle{Algorithme parallèle L-SA-part}
  Dans une boucle,
  un acteur spécifique unique
  \texttt{\color{ColorSenderAggregator}senderAggregator}\\
  envoie les états aux $n = p - 1$ acteurs \texttt{\color{ColorEval}eval}\\
  et réceptionne les états à ajouter à la \texttt{worklist}.

  \medskip
  \input{tikz/worklist_parallele_L-SA-part.tex}

  \medskip
  \begin{itemize}
  \item
    Un acteur spécifique
    n'effectue aucune évaluation.
  \item
    Barrière, à chaque tour de boucle.
  \end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}[t]
  \frametitle{Algorithme parallèle C-S-part}
  Un acteur spécifique unique
  \texttt{\color{ColorSender}sender}\\
  envoie les états aux $n = p - 1$ acteurs \texttt{\color{ColorEval}eval}\\
  qui eux-mêmes effectuent les mises à jour de façon concurrente.

  \medskip
  \input{tikz/worklist_parallele_C-S-part.tex}

  \medskip
  Un acteur spécifique n'effectue aucune évaluation
\end{frame}



\begin{frame}[t]
  \frametitle{Algorithme parallèle C-part}
  Chacun des $n = p$ acteurs \texttt{\color{ColorEval}eval}
  envoie les états aux autres\\
  et effectue les mises à jour de façon concurrente.

  \medskip
  \input{tikz/worklist_parallele_C-part.tex}

  \medskip
  Dans cette version C-\textit{part}
  il n'y a plus de \texttt{worklist} globale.
\end{frame}
% Local Variables:
%   ispell-local-dictionary: "french"
% End:
